大陸客遊冰島毀景觀 取石頭砌「中國」捱轟

冰島西部的斯奈山半島（Snæfellsnes），其自然景觀有「攝影師天堂」的美譽。惟近日竟揭發有疑似中國遊客，用島上石頭排出圖案及簡體中文「中國」大字，破壞自然景觀，惹來冰島居民和其他多國遊客強烈不滿。

有冰島媒體以「故意破壞斯奈山半島，為了拍出中國」為題（Skemmdarverk á Snæfellsnesi: „Sendu myndina á kínversk yfirvöld“）報道此事，更特別標明，「符號（即簡體中文字）的意思是中國，遊客不負責任行為，又一實例」。從圖片所見，有人在地上用石頭，排出一個同心圓圖案和簡體中文的「中國」兩個字。

據了解，斯奈山半島實際一直備受當地人及到訪遊客愛護，今次事件前並無人做同類行為，涉事中國遊客可說是「開創先河」，有當地居民亦坦言擔心類似事件會陸續發生。

報道又引述一名比利時遊客表示，對做出上述行為的中國遊客感到十分憤怒；亦有另一名德國遊客認為，應該要進一步將紀錄惡行的照片寄送予中國政府，交給他們調查，找到涉事者後將其列入黑名單；有其他中國網民得知報道後留言，為這些「同胞」感到丟臉。

祖國萬歲

調查調到撚咩

北歐五國應該禁止鄰國遊客入境啦

查下十幾億人入面有幾多個唔會做呢d行為好撚過啦

你仆硬街 佢地會向特衰護照埋手
香港人隨時被black list

堆網民出到去咪又會咁做
淨係識笑人 但其實佢地都一樣

做完柒事仲要話俾全世界人知，支那人智商真係

論鳩up 你真係天下無敵

試下囉睇下邊個損失

你做真係個個國家靠單一某國生意，睇到自己咁高

班生番

你睇下架仔、泰國先啦
有邊個國家既旅遊業唔屈服於人民幣之下

識得尊重當地文化，就唔係強國人

做完衰野仲要留名，無恥真係無敵